# Домашнее задание к занятию "Отказоустойчивые сети"

### Задание 1.

В организацию вызвали сетевого инженера для решения сложившейся проблемы. Пользователи жалуются, что:

- они не могут попасть в глобальную сеть,
- нет доступа к серверу почты,
- они не видят соседей в системе
- нет доступа в корпоративный портал на сервер web.

Проанализируйте сеть и предложите пути решения, что пошло не так?

<img width="1000" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/73060384/147534698-3e695732-f3b0-4333-b411-adfb6af83365.png">

*Ответьте в свободной форме, что нужно проверить и как решить сложившуюся ситуацию.*

---

#### Ответ:

* отсутсвие доступа в глобальную сеть - проблема на участке switch0 - router2 - проверить линию связи или включить
  порты, назначить ip адрес на порту router2 в сторону провайдера;

* нет доступа к серверу почты и в корпоративный портал на сервер web - проблема на участке router1 - switch2 - проверить линию связи или включить
  порты;

* не видят соседей в системе - потому что 2 ПК имеют одинаковые адреса и до PC0 нет линка, возможно проблема с 
  линией связи. Проверить линию связи до PC0 или включить порт, назначить хостам в локальной сети одинаковые адреса.

### Задание 2. Лабораторная работа "Отказоустойчивость в коммутируемых сетях".

Для увеличения надежности и отказоустойчивости сети организации необходимо реализовать STP протокол.

<img width="1000" alt="image" src="https://user-images.githubusercontent.com/73060384/147534693-078b7723-94f2-4cb1-82f4-9fde151f0540.png">

Ваша задача:

1. Построить топологию.
2. Настроить STP протокол на коммутаторах.
3. Отключить один порт на коммутаторе  или отключить соединение коммутатора с другим коммутатором.
4. Проверить работоспособность.

*Пришлите pkt с полученным проектом.*

#### Ответ:

[pkt-файл](3-01.pkt)
